\documentclass[11pt,a4paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{polski}
\author{Bożena Wożna-Szcześniak}
\title{Ulubione bajki}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\part {Część pierwsza}
\chapter{Traktorki}
\section{Tom}
\textsc{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w prze-
myśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez niezna-
nego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.
\section{Czerwony traktorek}
\textsc{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym.\textit{ Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.}
\section{Lorem Grey Fegie- the greatest tractor in the world}
\begin{center}
\textbf{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez
nieznanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków
później zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając
praktycznie niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z
publikacją arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a
ostatnio z zawierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem
przeznaczonym do realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus
PageMaker.
\end{center}
\chapter{Samochodziki}
\section{Rajdek}
\subsection{Przygoda na plaży}
\textsc{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w prze-
myśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez niezna-
nego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.
\subsection{Oszustowo nie popłaca}
\textsc{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w prze-
myśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez niezna-
nego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.
\section{Super auta}
\textsc{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym.\textit{ Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.}
\section{Chuck i Przyjaciele}
\begin{center}
\textbf{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez
nieznanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków
później zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając
praktycznie niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z
publikacją arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a
ostatnio z zawierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem
przeznaczonym do realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus
PageMaker.
\end{center}
\part{Część druga}
\chapter{Bolek i Lolek}
\section{Uwaga pożar na strażackim poligonie}
\textmd{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym.\textsf{ Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.}
\section{Bolek i Lolek na wakacjach}
\subsection{Grzybobranie}
\textit{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym. Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki.} Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.
\section{Żyrafa}
\textit{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym. Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.}
\section{Bolek i Lolek wyruszają w świat}
\subsection{W stepach Australii}
Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym. Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.
\subsection{Złote miasto Inków}
\begin{flushright}
\textit{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.
\end{flushright}

Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym. Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.
\subsection{Tekst do lewej}
\begin{flushleft}
Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym. Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.
\end{flushleft}

Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym. Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.

\end{document}
